\section{Basisprincipes van artificial intelligence (A.I.)}

\subsection{Hoe werkt A.I.?}
A.I. werkt door middel van een leer- en een gebruiksfase.
Tijdens de leerfase krijgt de A.I. een grote set data, waar deze probeert patronen in te herkennen.
Deze patronen gebruikt het dan om tijdens de gebruiksfase voorspellingen te doen over de nieuwe data.

Het concept achter A.I. bestaat al sinds de Tweede Wereldoorlog,
maar we hebben pas recentelijk de rekenkracht om deze principes toe te passen.

Door A.I. toe te passen op de afbeeldingen van de camera's van de MWLC-robot van dit project kan het bedrijf wat deze robot maakt de robot besturen op de camera's.
Wij gaan de robot aansturen door middel van meet- en regeltechniek, met naast de camera's ook een lidar, radar en IMU.

\subsection{Verschillende soorten A.I.}
Iedere A.I. probeert slim keuzes te maken, wat computers eerder nog niet konden.
Over het algemeen als we het hebben over A.I. hebben we het over \textbf{machine learning}, dit is een subtype van A.I. wat zelf de patronen kan aanleren aan de hand van de trainingsdata.
Een subset van machine learning is \textbf{deep learning}, waarbij de structuur van het machine learning model lijkt op de structuur van het brein.
Het model bestaat uit een aantal nodes, die onderling connecties kunnen hebben.
Deze connecties worden sterker als deze met de trainingsdata meer worden gebruikt, of worden juist zwakker als ze niet worden gebruikt.

Naast deze subtypen is er ook onderscheid te maken tussen sterke en zwakke A.I.
Zwakke A.I. heeft een taak, zoals bijvoorbeeld stem- of beeldherkenning.
Sterke A.I. combineert deze taken, om zo te proberen menselijke intelligentie na te bootsen.

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{artificial_intelligence_venn.png}
    \centering
    \caption{Subtypes van artificial intelligence}
    \label{fig:artificial_intelligence_venn}
\end{figure}